［多撚謝］東江水生產食水 成本貴過雨水逾倍！仲貴過廁所水

水務署在回覆立法會議員就《預算案》的書面質詢中，披露本港各類用水的成本。以2015/16年度計算，本地收集雨水的用水生產成本為每立方米4.3元、沖廁水每立方米成本為5至6元，東江水成本則更貴過廁所水逾50%，每立方米生產成本達9.5元。

《蘋果》去年中委託公開大學，在東江多處抽驗水辦，發現均含環境雌激素，包括港府承認近年曾影響供港水質的沙灣河，濃度構成潛在風險。專家估算污染源頭，或來自民居污水的人體尿液，還有農場的豬畜排洩物。綠色和平早前亦在多個儲存東江水的水塘，驗出含有害致癌物質全氟化合物。

東江水供港協議今年到期，港府正與廣東省水利廳商討新一份買水協議。翻查資料，深圳和東莞同買東江水，但香港特別貴；2015年深圳、東莞每立方米原水價格不足1元，同期香港實際每立方米水價高達5.5元，是深莞的5.7倍。有學者質疑供水成本不可能相差近6倍；有立法會議員認為內地供水予香港不是福利，而是暴利。

港府與內地前年開始實施新簽定的東江水供應協議，為期3年，新水費合約134.9億元，較上一份3年合約的112億元貴近20%。惟中聯辦主任張曉明當時稱，東江水並非只用金錢來衡量。

無本生利

水塘每年都倒水
本身有既就特登倒撚左佢黎買屎水

邊個on9議員覺得係福利

惟中聯辦主任張曉明當時稱，東江水並非只用金錢來衡量。

即係點撚樣呀？

買嘢畀間鋪搵柒笨買貴咗，仲要多撚謝間鋪呀？

你以為係俾錢我賺，其實我哋益梗你架！

廣州都只係0.95RMB

點解廁所水係貴過食水？

你唔知咩，香港水塘水，調轉送返上去
南水北調
中南海都係用香港特供水

仲要講到好似大恩大德咁 真金白銀買架宜家

屌你老母香港政府

痴線！啲東江水仲污糟過廁所水

全球唯一貴價買屎水飲嘅地方

有冇垃圾中坑出嚟駁下

中坑：有水你飲仲嘈嘈嘈

香港鹹水沖廁技術竟然咁少人知...